---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.12.0
date: 2015-07-10
layout: framework
libCount: 60
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Додаткові модулі CMake

- Поліпшено можливості зі сповіщення про помилки у макросі query_qmake

### BluezQt

- Вилучення усіх пристроїв з адаптера перед вилученням адаптера (вада 349363)
- Оновлено посилання у README.md

### KActivities

- Додано можливість не стежити за користувачем у певних просторах дій (подібну до режиму конфіденційного перегляду у програмах для перегляду сторінок інтернету)

### KArchive

- Збереження прав доступу до виконуваних файлів у copyTo()
- Спрощення ~KArchive шляхом вилучення непотрібного програмного коду.

### KAuth

- Спрощення використання kauth-policy-gen з різних джерел

### KBookmarks

- Тепер не можна додавати закладки з порожньою адресою і текстом
- Тепер адреса KBookmark кодується з метою виправлення порушення сумісності з програмами KDE4

### KCodecs

- Вилучено засіб зондування x-euc-tw

### KConfig

- kconfig_compiler тепер встановлюється до каталогу libexec
- Новий параметр породження коду TranslationDomain=, для використання з TranslationSystem=kde; зазвичай, потрібен у бібліотеках.
- Уможливлено використання kconfig_compiler з різних джерел

### KCoreAddons

- KDirWatch: з'єднання із FAM встановлюється, лише якщо надійшов запит
- Уможливлено фільтрування додатків і програм за формфактором
- Уможливлено використання desktoptojson із різних джерел

### KDBusAddons

- Спрощено значення exit для екземплярів Unique

### KDeclarative

- Додано клон QQC KColorButton
- Реалізовано призначення QmlObject для кожного екземпляра kdeclarative, якщо можливо
- Код Qt.quit() з QML тепер працює
- Гілку «mart/singleQmlEngineExperiment» об'єднано із основною
- Реалізовано sizeHint на основі implicitWidth/height
- Реалізовано підклас QmlObject зі статичним рушієм обробки

### Підтримка KDELibs 4

- Виправлено реалізацію KMimeType::Ptr::isNull.
- Відновлено підтримку трансляцію даних KDateTime до kDebug/qDebug, для збільшення SC
- Тепер для kdebugdialog завантажується належний каталог перекладу
- Тепер документування застарілих методів не пропускається, щоб уможливити розробникам доступ до даних для портування

### KDESU

- Виправлено CMakeLists.txt, тепер KDESU_USE_SUDO_DEFAULT передається компілятору, щоб використовувався файл suprocess.cpp

### KDocTools

- Оновлено шаблони docbook для KF5

### KGlobalAccel

- Тепер встановлюється закритий програмний інтерфейс для роботи для забезпечення роботи додатка для Wayland.
- Реалізовано резервне використання componentFriendlyForAction для визначення назв

### KIconThemes

- Тепер піктограма не малюється, якщо її розмір є некоректним

### KItemModels

- Нова модель проксі: KRearrangeColumnsProxyModel. Передбачає підтримку переупорядковування та приховування стовпчиків із початкової моделі.

### KNotification

- Виправлено растрові типи у org.kde.StatusNotifierItem.xml
- [ksni] Додано метод для отримання дії за назвою (вада 349513)

### KPeople

- Реалізовано можливості фільтрування PersonsModel

### KPlotting

- KPlotWidget: додано setAutoDeletePlotObjects, виправлено виток пам'яті у replacePlotObject
- Виправлено пропущені позначки, якщо x0 &gt; 0.
- KPlotWidget: тепер немає потреби у setMinimumSize або resize.

### KTextEditor

- debianchangelog.xml: додано Debian/Stretch, Debian/Buster, Ubuntu-Wily
- Виправлено поведінку під час вилучення замінників UTF-16.
- Уможливлено WheelEvents у елементі керування QScrollBar (вада 340936)
- Застосовано латку з гілки розробки KWrite щодо оновлення HL, "Alexander Clay" &lt;tuireann@EpicBasic.org&gt;

### KTextWidgets

- Виправлено вмикання або вимикання кнопки «Гаразд»

### Бібліотека KWallet

- Імпортовано і поліпшено засіб керування з командного рядка, kwallet-query.
- Реалізовано підтримку перезапису записів карт.

### KXMLGUI

- Тепер версія KDE Frameworks не показується у діалоговому вікні «Про KDE»

### Бібліотеки Plasma

- Темні теми тепер є насправді темними, разом із допоміжною групою
- Реалізовано окреме кешування naturalsize у scalefactor
- ContainmentView: виправлено аварійне завершення у відповідь на некоректні метадані
- AppletQuickItem: не отримувати доступ до KPluginInfo, якщо дані є некоректними
- Виправлено порожні сторінки налаштовування аплетів (вада 349250)
- Виправлено підтримку високої роздільності у компоненті таблиці календаря
- Реалізовано перевірку коректності даних щодо додатка KService до його використання
- [календар] Забезпечено перемальовування таблиці після зміни теми
- [календар] Відлік тижнів тепер завжди починається з понеділка (вада 349044)
- [календар] Перемальовування таблиці після зміни параметрів показу номерів тижнів
- Непрозора тема тепер використовується, лише якщо доступний ефект розмивання (вада 348154)
- Реалізовано «білі» списки аплетів і версій для окремих рушіїв обробки
- Впроваджено новий клас ContainmentView

### Sonnet

- Уможливлено використання перевірки правопису із позначенням у QPainTextEdit

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
